## ●フレームワーク「Solidus」を使用したECサイトの制作 

ポテパンキャンプ卒業後も、ECサイトの制作を続けていました。  
なぜECサイトの構築を続けたかというと、他人の手によって書かれたコード(solidus OSS)を  
読むという作業が入るためコードリーディングの練習ができますし、また自分の知らない  
メソッドやコードの書き方を知ることができるので、それを自分で調べてすぐに  
実装することもできるからです。  

ポテパンキャンプでは「並べ替え機能を実装する」など課題で指定された機能を実装しますが、  
これはあくまで 課題であってユーザ目線に立っているわけではなく、課題実装後に「これおかしいな」  
「これじゃ見づらいな」と 思うことがありました。そのため私は課題の機能を実装するだけでなく、  
「こう表示されたら次はこう表示されな いと使いにくい」などを考えて+αの部分を実装するように心がけました。  
また、Fanatics.comという海外のEC サイトを参考にして、実際のサービスではどのような機能が実装され、  
どのような見せ方をしているのかを確認し ながら、より良いECサイトを構築できるよう心がけました。  


## 【開発/制作実績】 
・環境構築手順書を参考にRails開発環境構築(ローカル環境、Docker環境)  
・Ruby on Rails製のオープンソースECパッケージsolidusの解析   
・商品データを商品ページに表示(テキスト、画像)   
・商品データをカテゴリ別にカテゴリページに表示   
・Gird/Listによる商品表示切替機能の実装  
・商品絞り込み検索システムの構築(色、サイズ)   
・RSpecでの自動テストの実行  
